\usepackage[
    automark,                            % Kapitelangaben in Kopfzeile automatisch erstellen
    headsepline,                         % Trennlinie unter Kopfzeile
    ilines                               % Trennlinie linksbündig ausrichten
]{scrpage2}

\usepackage[
    a4paper,
    left=2.5cm,
    right=2cm,
    top=3cm,
    bottom=2.5cm
]{geometry}
                              % Formatierung der Seitenränder
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}    % Formatierung des Zeilenabstands
\usepackage[utf8]{inputenc}              % Festlegung der Zeichenkodierung der Quelldokumente
\usepackage{textcomp}
\usepackage[activate={true,nocompatibility},final,tracking=true,kerning=true,spacing=true,factor=1100,stretch=10,shrink=10]{microtype}

\usepackage[
    babel,
    german=guillemets
]{csquotes}                              % Verwendung von deutschen Gänsefüsschen

\usepackage[ngerman]{babel}              % Verwendung der sprachspezifischen Übersetzung (Bsp.: Inhaltsverzeichnis)
%\usepackage{mathptmx}                    % Verwendung des Schriftstils "`Times"'
%\usepackage[T1]{fontenc}                 % Einbinden aller Zeichen
\usepackage{lmodern}                     % Einbinden der Schiftart Latin Modern
%\usepackage[titletoc]{appendix}          % Titel des Anhanges werden im Inhaltsverzeichnis aufgenommen
%\usepackage{amsmath,bm}                  % ermöglicht das Einbinden eines Mathematischen Formelsatzes
%\usepackage{epstopdf}                    % ermöglicht das Einbinden von EPS-Grafiken
\usepackage{graphicx}                    % ermöglicht das Einbinden von Grafiken
\usepackage{wrapfig}                     % ermöglicht das Einbinden von textumgebenen Tabellen oder Grafiken
\usepackage{pdfpages}                    % ermöglicht das Einbinden von PDF-Dokumenten
\usepackage[small,bf]{caption}           % Formatierung Bild und Tabellenbeschriftungen
\usepackage{subcaption}
%\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage[hyphens]{url}                         %Einbinden des URL-Packages
%\usepackage{rotating}                    % Ermöglicht das Einbinden von rotierenden Elementen
%\usepackage{minted}                      % Darstellen von Source Code
%\usepackage{titlesec}                     % Zur Anpassung des Abstands um Überschriften 
%\usepackage{chngcntr}                     % Zählweise von Abbildungen festlegen
\usepackage{tabularx} 		% Tabellen
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs} % Schickere Linien in Tabellen
%Literaturverzeichnis formatieren 
%\usepackage[bibstyle=authortitle, backend=biber, citestyle=authortitle-ibid]{biblatex}

\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{listings}
\usepackage{scrhack}

\usepackage{paralist}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}         % Einbinden des "'Verlinkens"' als letztes
\usepackage[nopostdot, xindy, toc, acronym]{glossaries}